<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title /><respStmt><resp>Digital transcription</resp><name>Gundert Portal Scraper</name></respStmt></titleStmt><publicationStmt><p>Digital edition created 2025-10-16</p></publicationStmt><sourceDesc><msDesc><msIdentifier><msName>GaXXXIV5a</msName></msIdentifier><physDesc><extent>14 pages</extent></physDesc></msDesc></sourceDesc></fileDesc><encodingDesc><projectDesc><p>Digital transcription of Malayalam manuscript from Gundert Portal</p></projectDesc></encodingDesc><profileDesc><langUsage><language ident="ml">Malayalam</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc><change when="2025-10-16" who="Gundert Portal Scraper">Initial digital transcription</change></revisionDesc></teiHeader><text xml:lang="ml"><front><titlePage><docTitle><titlePart /></docTitle></titlePage></front><body><pb n="1" facs="page_1" /><p>6 Psalms, II. സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൨ .</p><p>൨ . സങ്കീൎത്തനം.</p><p>ദ്രോഹിക്കുന്ന ജാതികളോടു (൪) യഹോവ വാഴിച്ച മെശീഹ (൭) ദേവവിധിയെ അറിയിച്ചതും, (൧൦) മകനു കീഴടങ്ങുവാൻ ദാവിദ് പ്രബോധിപ്പിച്ചതും (ദാവിദിന്റെതു; ൨ ശമു. ൭).</p><p>1 ജാതികൾ മുഴങ്ങിയും കുലങ്ങൾ വ്യൎത്ഥമായതു ചിന്തിച്ചും പോവാൻ എന്തു?</p><p>2 ഭൂമിയുടേ രാജാക്കൾ നിലനിന്നും മന്നവർ ഒക്കത്തക്ക മന്ത്രിച്ചും കൊള്ളുന്നതു യഹോവെക്കും അവന്റേ അഭിഷിക്തന്നും എതിരേ തന്നേ:</p><p>3 ഇവരുടേ കെട്ടുകളെ നാം പൊട്ടിച്ചു കയറുകളെ നമ്മിൽനിന്ന് എറിഞ്ഞുകളക.! എന്നത്രേ.</p><p>4 സ്വൎഗ്ഗത്തിൽ ഇരിക്കുന്നവൻ ചിരിച്ചും കൎത്താവ് അവരെ പരിഹസിച്ചുംകൊണ്ടു</p><p>5 അന്നു തൻ കോപത്തിൽ അവരോട് ഉര ചെയ്തു തന്റേ ഊഷ്മാവിൽ അവരെ മെരിട്ടും:</p><p>6 ഞാനോ എന്റേ രാജാവെ എൻ വിശുദ്ധ ചിയോൻ മലമേൽ ആക്കിവെച്ചു എന്നത്രേ.</p><p>7 ഞാൻ തീൎപ്പിനെ കഥിക്കട്ടേ! യഹോവ എന്നോടു പറഞ്ഞിതു: നീ എന്റേ പുത്രൻ, ഇന്നു ഞാൻ നിന്നെ ജനിപ്പിച്ചു.</p><p>8 എന്നോടു ചോദിക്ക, എന്നാൽ ജാതികളെ നിൻ അവകാശമായും ഭൂമിയുടേ അറ്റങ്ങളെ നിൻ അടക്കമായും തരും!</p><p>9 ഇരിമ്പുചെങ്കോൽ കൊണ്ട് നീ അവരെ തകൎക്കും, കുശവകുടങ്ങളെ പോലേ അവരെ പൊടിക്കും എന്നത്രേ.</p><p>10 എങ്കിലോ രാജാക്കന്മാരേ, ഇനി ബുദ്ധി വെപ്പിൻ! ഭൂമിയിലേ ന്യായാധിപതികളേ, ശാസനെക്ക് അടങ്ങുവിൻ!</p><p>11 യഹോവയെ ഭയത്തോടേ സേവിച്ചു വിറയലോടേ ആൎപ്പിൻ!</p><p>12 പുത്രൻ കോപിച്ചിട്ടു നിങ്ങൾ വഴിയിൽനിന്നു കെട്ടുപോകായ്വാൻ അവനെ ചുംബിപ്പിൻ! അടുക്കേ തന്നേ അവന്റേ കോപം കത്തും സത്യം. അവങ്കൽ ആശ്രയിക്കുന്നവർ ഒക്കയും ധന്യർ.</p><pb n="2" facs="page_2" /><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൩ . ൪ . Psalms, III. IV. 7</p><p>൩ . സങ്കീൎത്തനം.</p><p>ശത്രുക്കൾ പെരുകിലും (൪) വിശ്വാസത്താൽ തേറി (൬) സുഖനിദ്രെക്കായി സ്തുതിച്ചു (൮) രാവിലേ പ്രാൎത്ഥിച്ചതു.</p><p>2 യഹോവേ, എന്റേ മാറ്റാന്മാർ എത്ര പെരുകി! അനേകർ എന്നോട് എതിൎത്തെഴുന്നു.</p><p>3 അനേകർ എൻ ദേഹിയോടു ഇവനു ദൈവത്തിങ്കൽ രക്ഷയില്ല എന്നു പറയുന്നു. (സേല*)</p><p>4 നീയോ യഹോവേ, എനിക്കു ചുറ്റും പലിശ, എൻ തേജസ്സും എന്തലയെ ഉയൎത്തുന്നവനും തന്നേ.</p><p>5 എൻ ഒച്ചയാൽ ഞാൻ യഹോവയോടു നിലവിളിക്കും, അവനും തന്റേ വിശുദ്ധ മലയിൽനിന്ന് എന്നോട് ഉത്തരം പറയുന്നു. [(സേല)</p><p>6 ഞാൻ കിടന്നുറങ്ങി, യഹോവ എന്നെ താങ്ങുകയാൽ ഉണൎന്നും ഇരിക്കുന്നു.</p><p>7 ചുറ്റിലും എനിക്ക് എതിരിട്ട ജനലക്ഷങ്ങളിൽനിന്നും ഞാൻ ഭയപ്പെടാ.</p><p>8 യഹോവേ, എഴുനീല്ക്ക! എൻ ദൈവമേ, എന്നെ രക്ഷിക്ക! നീ അല്ലോ എന്റേ സകല ശത്രുക്കളെയും കവിൾ്ക്ക് അടിച്ചു ദുഷ്ടരുടേ പല്ലുകളെ ഉടെച്ചിരിക്കുന്നു.</p><p>9 രക്ഷ യഹോവെക്കുള്ളൂ, നിൻ ജനത്തിന്മേൽ നിന്റേ അനുഗ്രഹം (ആക). (സേല)</p><p>൪ . സങ്കീൎത്തനം.</p><p>അബ്ശലോമ്യ സങ്കടത്തിൽ (൨), ശത്രുക്കൾക്കു ബുദ്ധിയുപദേശിച്ചും (൪) യ ഹോവയിൽ ആശ്രയിച്ചും വൈകുന്നേരത്തു പാടിയതു. സംഗീതപ്രമാണിക്കു, കമ്പിനാദത്തോടേ; ദാവിദിൻ കീൎത്തന.</p><p>സേല = വാദ്യഘോഷം</p><pb n="3" facs="page_3" /><p>8 Psalms, V. സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൫.</p><p>2 ഞാൻ വിളിക്കുമ്പോൾ, എന്റേ നീതിയുള്ള ദൈവമേ, ഉത്തരം പറക! ഇടുക്കിൽ നീയല്ലോ എനിക്കു വിശാലത വരുത്തിയവൻ. എന്നിൽ കൃപ ഉണ്ടായി എൻ പ്രാൎത്ഥനയെ കേൾ്ക്കുക!</p><p>3 ഹേ വീരപുത്രരേ, എത്രോളം നിങ്ങൾ എന്റേ തേജസ്സെ നിന്ദിച്ചു മായയെ സ്നേഹിച്ചു കള്ളത്തെ അന്വേഷിക്കും? (സേല)</p><p>4 യഹോവ തനിക്കു ഭക്തനെ വേർതിരിച്ചു എന്നറിവിൻ! ഞാൻ യഹോവയോടു വിളിക്കുമ്പോൾ അവൻ കേൾ്ക്കും.</p><p>5 കോപിച്ചാലും പാപം ചെയ്യായ്വിൻ! നിങ്ങളുടേ കിടക്കമേൽ സ്വഹൃദയത്തോടു പറഞ്ഞു മിണ്ടാതിരിപ്പിൻ!</p><p>6 നീതിബലികളെ കഴിച്ചിട്ടു [(സേല) യഹോവയിൽ ആശ്രയിപ്പിൻ! (൨ ശമു. ൧൫, ൧൨)</p><p>7 നമുക്ക് ആർ ശുഭം കാട്ടും എന്നു പലരും പറയുന്നു, (൪ മോ. ൬,൨൬) യഹോവേ, നിന്റേ മുഖപ്രകാശത്തെ ഞങ്ങളുടേ മേൽ ഉയൎത്തേണമേ!</p><p>8 അവൎക്കു ധാന്യവും മധുരസവും പെരുകുന്ന കാലത്തിലും ഏറിയ സന്തോഷത്തെ നീ എന്റേ ഹൃദയത്തിൽ തന്നു. (൨ ശമു. ൧൬)</p><p>9 ഞാൻ സമാധാനത്തിൽ കിടന്നുറങ്ങും, യഹോവേ, നീയല്ലോ തനിച്ച് എന്നെ നിൎഭയമായി വസിപ്പിക്കും. [(൩ മോ. ൨൫, ൧൮)</p><p>൫. സങ്കീൎത്തനം</p><p>പ്രാൎത്ഥനയിൽ (൪) ദൈവം തന്നെ ദുഷ്ടരിൽനിന്നുദ്ധരിച്ചു (൯) താൻ മുതലായ ഭക്തൎക്കു ദേവാശ്രയത്തെ വളൎത്തേണ്ടതിന്ന്അപേക്ഷ (കാലം ൨ ശമു. ൨൦, ൧).</p><p>സംഗീതപ്രമാണിക്കു, കുഴലുകളോടേ; ദാവിദിൻ കീൎത്തന.</p><p>2 യഹോവേ, എന്റേ ചൊല്ലുകളെ ചെവിക്കൊണ്ടു എൻ ധ്യാനത്തെ ഗ്രഹിക്ക.</p><p>3 എൻ രാജാവും എൻ ദൈവവും ആയുള്ളോവേ, എന്റേ ആൎത്തനാദത്തെ കുറിക്കൊൾ്ക്ക! നിന്നോടല്ലോ ഞാൻ പ്രാൎത്ഥിക്കും.</p><p>4 യഹോവേ, രാവിലേ എൻ ശബ്ദത്തെ കേട്ടാലും! ഞാനും രാവിലേ നിണക്കായി ഒരുക്കി കാത്തു നോക്കും.</p><pb n="4" facs="page_4" /><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൬. Psalms, VI. 9</p><p>5 കാരണം ദോഷം രുചിക്കുന്ന ദേവനല്ല നീ, ദുഷ്ടനു നിങ്കൽ പാൎപ്പില്ല.</p><p>6 ഗൎവ്വികൾ നിൻ കണ്ണുകൾ്ക്കു നേരേ നിവിരുകയില്ല, അകൃത്യം പ്രവൃത്തിക്കുന്നവരെ ഒക്കയും നീ പകെക്കുന്നു.</p><p>7 കള്ളം പറയുന്നവരെ നീ ഒടുക്കും, ചോരയും ചതിയും തൂകുന്ന ആളെ യഹോവ അറെക്കും.</p><p>8 ഞാനോ നിൻ ദയയുടേ പെരുമയാൽ നിന്റേ ആലയം പ്രവേശിക്കും, നിൻ വിശുദ്ധ മന്ദിരത്തെ നോക്കി നിന്റേ ഭയത്തിൽ ആരാധിക്കും.</p><p>9 യഹോവേ, എൻ എതിരികൾ നിമിത്തം നിന്റേ നീതിയിൽ എന്നെ ന എൻ മുമ്പിൽ നിന്റേ വഴിയെ നിരത്തുക! [ടത്തി</p><p>10 കാരണം അവനവന്റേ വായിൽ നേരില്ല, അവരുടേ ഉള്ളം കിണ്ടങ്ങൾ അത്രേ, അവരുടേ തൊണ്ട തുറന്ന ശവക്കുഴി, നാവിനെ അവർ മിനുക്കുന്നു.</p><p>11 ദൈവമേ, അവരുടേ കുറ്റം തെളിയിക്ക! അവരുടേ ആലോചനകൾ ഹേതുവായി അവർ വീഴുക! ദ്രോഹങ്ങളുടേ പെരുമയാൽ അവരെ ഭ്രംശിപ്പിക്ക! നിന്നോടല്ലോ അവർ മറുത്തതു.</p><p>12 നിങ്കൽ ആശ്രയിക്കുന്നവർ ഒക്കയും സന്തോഷിച്ചും നീ അവർ മേൽ ആഛ്ശാദിക്കയാൽ എന്നേക്കും ആൎത്തും നിൻ നാമത്തെ സ്നേഹിക്കുന്നവർ നിന്നിൽ ഉല്ലസിച്ചും കൊള്ളുമാറു തന്നേ.</p><p>13 യഹോവേ, നീയല്ലോ നീതിമാനെ അനുഗ്രഹിക്കും, പലിശ കണക്കനേ പ്രസാദംകൊണ്ട് അവനെ ചൂടിക്കും.</p><p>ഉഗ്ര ബാധയിൽനിന്നു (൫) പ്രാണരക്ഷയെ അപേക്ഷിച്ചതും, (൯) ശത്രുക്കളുടേ തോല്വിയെ ആശിച്ചതും.</p><p>സംഗീതപ്രമാണിക്കു, കമ്പിവാദ്യങ്ങളോടേ, അഷ്ടമരാഗത്തിൽ;</p><p>ദാവിദിൻ കീൎത്തന.</p><p>2 യഹോവേ, നിന്റേ കോപത്തിൽ എന്നെ ശാസിക്കയും നിന്റേ ഊഷ്മാവിൽ ശിക്ഷിക്കയും അരുതേ!</p><p>3 യഹോവേ, ഞാൻ മാഴ്കിയതുകൊണ്ടു എന്നോടു കൃപ ചെയ്ക! യഹോവേ, എന്നെ ചികിത്സിക്ക! എന്റേ എല്ലുകൾ അല്ലോ മെരിണ്ടു പോയി.</p><div type="chapter" n="2"><head>അധ്യായം 2</head><pb n="5" facs="page_5" /><p>10 Psalms, VIII. സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൭.</p><p>4 എന്റേ ദേഹിയും ഏറ്റം മെരിണ്ടിരിക്കുന്നു; നീയോ യഹോവേ, എത്രത്തോളം!</p><p>5 യഹോവേ, തിരിച്ചു എൻ ദേഹിയെ വിടുവിക്ക! നിൻ ദയ നിമിത്തം എന്നെ രക്ഷിക്ക!</p><p>6 നിന്റേ സ്മരണം മരണത്തിൽ ഇല്ലല്ലോ, പാതാളത്തിൽ ആർ നിന്നെ വാഴ്ത്തും?</p><p>7 ഞാൻ ഞരങ്ങുകയാൽ തളൎന്നു പോയി; രാത്രി മുഴുവൻ എൻ കിടക്കയെ ഒഴുക്കുന്നു, എൻ കണ്ണുനീർകൊണ്ടൂ കട്ടിലിനെ ഉരുക്കുന്നു.</p><p>8 വ്യസനം ഹേതുവായി എൻ കണ്ണു കുഴിഞ്ഞും എന്റേ സകല മാറ്റാന്മാർ നിമിത്തം മൂത്തും പോയി.</p><p>9 അകൃത്യത്തെ പ്രവൃത്തിക്കുന്നവരേ ഒക്കയും, എന്നോട് അകലുവിൻ! യഹോവയല്ലോ ഞാൻ കരയുന്ന ഒച്ചയെ കേട്ടു.</p><p>10 എന്റേ യാചനയെ യഹോവ കേട്ടു, യഹോവ എൻ പ്രാൎത്ഥനയെ കൈക്കൊള്ളും.</p><p>11 എന്റേ ശത്രുക്കൾ എല്ലാം നാണിച്ചു ഏറ്റം മെരിണ്ടുപോകും, അവർ പിന്തിരിഞ്ഞു പെട്ടന്നു നാണിച്ചു പോകും.</p><p>യഹോവ തന്നെ കൊണ്ടുള്ള ഏഷണിയെ കേട്ടു (൭) ന്യായം വിധിക്കേണം എന്നപേക്ഷയും (൧൦) ആശാനിശ്ചയവും (൧൫) സ്തോത്രവും (കാലം ൧ ശമു. ൨൪ ശേഷം).</p><p>ബിന്യമീന്യനായ ക്രശിന്റേ വാക്കുകൾ നിമിത്തം ദാവിദ് യഹോവെക്കു പാടിയ ഭ്രമം.</p><p>2 എൻ ദൈവമായ യഹോവേ, നിന്നിൽ ഞാൻ ആശ്രയിക്കുന്നു, എന്നെ വേട്ടയാടുന്നവരിൽനിന്ന് ഒക്കയും എന്നെ രക്ഷിച്ചുദ്ധരിക്കേണമേ!</p><p>3 അവൻ സിംഹം പോലേ എൻ ആത്മാവെ കീറി ഉദ്ധരിപ്പവൻ ആരും ഇല്ലാതേ ശകലിച്ചു കളയായ`വാൻ തന്നേ.</p><p>4 എൻ ദൈവമായ യഹോവേ, ഞാൻ ഇതിനെ ചെയ്തു എങ്കിൽ, അക്രമം എന്റേ കൈകളിൽ ഉണ്ടെങ്കിൽ,</p><p>5 എൻ ബന്ധുവിന്നു ഞാൻ തിന്മയെ പിണെച്ചു എങ്കിൽ, എനിക്കു വെറുതേ മാറ്റാനായവനോടു കവൎന്നു എങ്കിൽ,</p><pb n="6" facs="page_6" /><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൮. Psalms, VIII. 11</p><p>6 ശത്രു എൻ ദേഹിയെ പിന്തുടൎന്നു പിടിക്കയും എൻ ജീവനെ നിലത്തു ചവിട്ടുകയും എൻ തേജസ്സിനെ പൂഴിയിൽ വസിപ്പിക്കയും ചെയ്ക! (സേല)</p><p>7 യഹോവേ, നിൻ കോപത്തിൽ എഴുനീല്ക്ക! എന്റേ മാറ്റാന്മാരുടേ ചീറ്റത്തിങ്കൽ ഉയരുക! ന്യായവിധിയെ കല്പിച്ചുള്ളവനേ, എനിക്കായി ഉണരുക!</p><p>8 കുലങ്ങളുടേ മഹാസഭ നിന്നെ ചുറ്റിനില്ക്ക, പിന്നേ അവൎക്കു മീതേ കയറി ഉയരത്തിലേക്കു മടങ്ങി ചെല്ക!</p><p>9 യഹോവ ജനസമൂഹങ്ങൾക്കു വിസ്തരിക്കും; എന്റേ നീതിക്കും തികവിന്നും തക്കവാറു യഹോവേ, എനിക്കും ന്യായം വിധിക്ക!</p><p>10 ദുഷ്ടരുടേ ദോഷം തീൎന്നു പോക, നീതിമാനെ ഉറപ്പിക്കയും ചെയ്ക! ഹൃദയങ്ങളെയും ഉൾപൂവുകളെയും ആരായുന്നവൻ നീതിയുള്ള ദൈവമല്ലോ.</p><p>11 ഹൃദയനേരുള്ളവരെ രക്ഷിക്കുന്ന ദൈവത്തിൻ വക്കൽ എന്റേ പലിശ ആകുന്നു.</p><p>12 ദൈവം നീതിയുള്ള ന്യായാധിപനും നാൾതോറും ക്രുദ്ധിക്കുന്ന ദേവനും ആകുന്നു.</p><p>13 (ആൾ) തിരിയാഞ്ഞാൽ തന്റേ വാളിനെ കടഞ്ഞു തൻ വില്ലിനെ കുലെച്ചു ലാക്കിൽ ഉറപ്പിക്കും;</p><p>14 അവനെക്കൊള്ളേ മരണാസ്ത്രങ്ങളെ തൊടുത്തു തൻ അമ്പുകളെ തീപ്പകുഴികൾ ആക്കി ചമെക്കും.</p><p>15 കണ്ടാലും, അകൃത്യത്തെ അവൻ ഉൾക്കൊണ്ടു കിണ്ടം ഗൎഭം ധരിച്ചു വ്യാജത്തെ പ്രസവിക്കുന്നു.</p><p>16 കുണ്ടു കുഴിച്ചു തോണ്ടി എടുത്തു, താൻ ഉണ്ടാക്കിയ കുഴിയിൽ വീഴുകയും ചെയ്യുന്നു.</p><p>17 അവന്റേ കിണ്ടും തൻ തലയിലേക്കു തിരിയും, അവന്റേ സാഹസം തൻ നെറുകമേൽ ഇറങ്ങും.</p><p>18 ഞാൻ യഹോവയെ തൻ നീതിക്കു തക്കവണ്ണം വാഴ്ത്തും, അത്യുന്നതനായ യഹോവാനാമത്തെ കീൎത്തിക്കും.</p><p>൮. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>വാനങ്ങളാൽ കുട്ടികൾ്ക്കും ബോധിക്കുന്ന ദേവതേജസ്സു (൪) മനുഷ്യസൃഷ്ടിയിൽ വിളങ്ങി വന്നതിന്നു (൧൦) സ്തോത്രം,</p><p>2*</p><pb n="7" facs="page_7" /><p>12 Psalms, IX. സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൯.</p><p>സംഗീതപ്രമാണിക്കു, ഗത്ഥ്യ (രാഗത്തിൽ); ദാവിദിൻ കീൎത്തന.</p><p>2 ഞങ്ങളുടേ കൎത്താവായ യഹോവേ, നിന്റേ നാമം സൎവ്വഭൂമിയിലും എത്ര നിറന്നിരിക്കുന്നു, സ്വപ്രതാപത്തെ വാനങ്ങളിന്മേൽ ഇട്ടവനേ!</p><p>3 ശിശുക്കളുടേയും മുല കുടിക്കുന്നവരുടേയും വായിൽനിന്നു നീ നിന്റേ മാറ്റാന്മാർ നിമിത്തം ബലം നിൎമ്മിച്ചതു ശത്രുവെയും പക വീട്ടുന്നവനെയും ശമിപ്പിക്കേണ്ടതിന്നത്രേ.</p><p>4 നിന്റേ വിരലുകളുടേ ക്രിയയാകുന്ന നിന്റേ വാനങ്ങളെയും നീ ഒരുക്കിയ ചന്ദ്രനക്ഷത്രങ്ങളെയും കാണുമ്പോൾ,</p><p>5 മൎത്യനെ നീ ഓൎപ്പാൻ അവൻ എന്താകുന്നു, അവനെ സന്ദൎശിപ്പാൻ മനുഷ്യപുത്രനും എമ്മാത്രം?</p><p>6 ദേവത്വത്തിലും അല്പം മാത്രം നീ അവനെ കുറെച്ചു തേജസ്സും പ്രഭയും അവനെ ചൂടുമാറാക്കി,</p><p>7 നിന്റേ കൈക്രിയകളിൽ അവനെ വാഴിക്കുന്നു; സകലവും അവന്റേ കാലുകൾ്ക്കു കീഴാക്കി ഇരിക്കുന്നു,</p><p>8 ആടും കാളകളും എല്ലാം വയലിലേ മൃഗങ്ങളുമായി</p><p>9 വാനത്തിലേ കുരികിലും കടലിലേ മീനുകളും സമുദ്രമാൎഗ്ഗങ്ങളൂടേ കടക്കുന്നത് ഒക്കയും തന്നേ.</p><p>10 ഞങ്ങളുടേ കൎത്താവായ യഹോവേ, നിന്റേ നാമം സൎവ്വഭൂമിയിലും എത്ര നിറന്നിരിക്കുന്നു!</p><p>൯. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>ദൈവം തുണെച്ചതിനെ ഇസ്രയേൽ ഓൎത്തു (൮) അവന്റേ ഗുണങ്ങളെ സ്തുതിച്ചു (൧൪) പുറമേ ശത്രുക്കളിൽനിന്നു രക്ഷയെ പ്രാൎത്ഥിച്ചാശിച്ചതു (കാലം ൨ ശമു. ൨൧,, ൧൭). അകാരാദി.</p><p>സംഗീതപ്രമാണിക്കു, പുത്രമരണത്തിന്മേൽ (എന്ന രാഗത്തിൽ);</p><p>ദാവിദിൻ കീൎത്തന.</p><p>2 അശേഷഹൃദയംകൊണ്ടു ഞാൻ യഹോവയെ വാഴ്ത്തും, നിന്റേ സകല അത്ഭുതങ്ങളെയും ഞാൻ വൎണ്ണിക്ക;</p><p>3 നിങ്കൽ സന്തോഷിച്ചുല്ലസിക്ക, അത്യുന്നതനേ നിൻ നാമത്തെ കീൎത്തിക്ക,</p><p>4 എന്റേ ശത്രുക്കൾ ഇടറി നിന്മുഖത്തുനിന്നു നശിച്ചിട്ട് പിൻവാങ്ങുകയാൽ തന്നേ!&lt;references/&gt;</p><pb n="8" facs="page_8" /><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൯. Psalms, IX. 13</p><p>5 എൻ ന്യായത്തെയും വിസ്താരത്തെയും നീയല്ലോ നടത്തി, നീതിയുള്ള വിധികൎത്താവായി സിംഹാസനത്തിലിരുന്നു.</p><p>6 ഉലകജാതികളെ നീ ഭൎത്സിച്ചു ദുഷ്ടനെ നശിപ്പിച്ചു അവരുടേ നാമത്തെ യുഗാദിയുഗത്തോളവും മാച്ചുകളഞ്ഞു.</p><p>7 ശത്രുവിന്ന് ഇടിവുകൾ എന്നേക്കും തികഞ്ഞു വന്നു; നീ പട്ടണങ്ങളെ വേരറുത്തു, അവറ്റിൻ സ്മരണം കൂടേ നശിച്ചു പോയി.</p><p>8 എന്നേക്കും യഹോവ ഇരിക്കുന്നു, തൻ സിംഹാസനത്തെ ന്യായവിധിക്കായി സ്ഥാപിച്ചു.</p><p>9 അവൻ നീതിയോടേ ഊഴിക്കു വിസ്തരിച്ചു നേരോടേ കുലങ്ങൾ്ക്കു വിധിക്കും.</p><p>10 എളിയവന്നു യഹോവ ഉയൎന്നിലം ആക, ഞെരുക്കത്തിലേ കാലങ്ങൾ്ക്ക് ഉയിൎന്നിലം തന്നേ!</p><p>11 യഹോവേ, നിന്നെ തിരയുന്നവരെ നീ കൈവിടായ്കയാൽ നിൻ നാമത്തെ അറിയുന്നവർ നിങ്കൽ തേറും.</p><p>12 ഓതുവിൻ, ചിയോനിൽ വസിക്കുന്ന യഹോവെക്കു തന്നേ, ജനസമൂഹങ്ങളിൽ അവന്റേ വങ്ക്രിയകളെ കഥിപ്പിൻ!</p><p>13 ചോരകളെ അന്വേഷിക്കുന്നവനല്ലോ അവറ്റെ ഓൎത്തു, സാധുക്കളുടേ നിലവിളിയെ മറക്കാതിരിക്കുന്നു.</p><p>14 കരുണ ചെയ്താലും, യഹോവേ! എന്റേ പകയരാൽ ഉള്ള എൻ ഉപദ്രവത്തെ കാണ്ക, മരണവാതിലുകളിൽനിന്ന് എന്നെ ഉയൎത്തുന്നവനേ!</p><p>15 ഞാൻ ചിയോൻ പുത്രിയുടേ വാതിലുകളിൽ നിന്റേ സ്തുതിയെ ഒക്കയും വൎണ്ണിച്ചു, നിന്റേ രക്ഷയിൽ ആനന്ദിക്കേണ്ടതിന്നു തന്നേ.</p><p>16 ജാതികൾ ഉണ്ടാക്കിയ കുഴിയിൽ തങ്ങൾ മുഴുകി, തങ്ങൾ ഒളിപ്പിച്ച വലയിൽ അവരുടേ കാൽ അകപ്പെട്ടു.</p><p>17 യഹോവ തന്നെത്താൻ അറിവാറാക്കി ന്യായവിധിയെ കഴിച്ചു; [ല) തൻ കൈകളുടേ പ്രവൃത്തിയിൽ ദുഷ്ടൻ കുടുങ്ങി പോയി. (പതുക്കേ, സേ</p><p>18 ദുഷ്ടന്മാർ പാതാളത്തിലേക്കു പിന്തിരിയും, യഹോവയെ മറക്കുന്ന സകല ജാതികളും തന്നേ.</p><p>19 ദരിദ്രൻ നിത്യം മറക്കപ്പെടുകയില്ല നിശ്ചയം, സാധുക്കളുടേ ആശ എന്നേക്കും നശിക്കയും ഇല്ല.</p><pb n="9" facs="page_9" /><p>14 Psalms, X.സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൦.</p><p>20 യഹോവേ, എഴുനീല്ക്ക! മൎത്യൻ ബലപ്പെടരുതേ, ജാതികൾ്ക്കു നിന്തിരുമുമ്പിൽ ന്യായവിധി വരികേ വേണ്ടു!</p><p>21 യഹോവേ, അവൎക്കു ഭീഷണി ഇടുക, തങ്ങൾ മൎത്യർ എന്നു ജാതികൾ അറികയും ചെയ്ക! (സേല)</p><p>൧൦ സങ്കീൎത്തനം.</p><p>അകത്തേ ശത്രുക്കളെയും (൧൨) ദൈവം ശിക്ഷിച്ചു സഭയെ ഉദ്ധരിക്കേണം എന്നതു (കാലം ൯ സങ്കീ.).</p><p>1 നീ ദൂരത്തു നില്പാൻ എന്തു, യഹോവേ? ഞെരുക്കത്തിലേ കാലങ്ങൾ്ക്കു കണ്ണു മൂടുവാൻ എന്തു?</p><p>2 ദുഷ്ടന്റേ ഡംഭത്തിങ്കൽ എളിയവൻ (മനം) പൊള്ളുന്നു, അവർ നിരൂപിച്ച ദുൎന്നയങ്ങളാൽ പിടിക്കപ്പെടുകയും ചെയ്യുന്നു.</p><p>3 ദുഷ്ടനല്ലോ തൻ ഉള്ളത്തിൻ മോഹത്തെ സ്തുതിക്കയും ലുബ്ധൻ യഹോവയെ അനുഗ്രഹിച്ചു ധിക്കരിക്കയും,</p><p>4 മൂക്കിൻ ഉയരംകൊണ്ടു ദുഷ്ടൻ: അന്വേഷണം ഇല്ല എന്നും, ദൈവം ഇല്ല എന്നും എല്ലാ ചിന്തനങ്ങൾ ആകയും,</p><p>5 അവന്റേ വഴികൾ എല്ലായ്പോഴും സിദ്ധിക്കയും, നിന്റേ ന്യായവിധികൾ ഉയരവേ അവനോട് അകലുകയും, മാറ്റാന്മാരെ ഒക്കയും അവൻ ഊതിക്കളകയും,</p><p>6 ഞാൻ കുലുങ്ങുകയില്ല, തലമുറകളോളം തിന്മയിൽ പെടാത്തവൻ എന്നു ഹൃദയത്തിൽ പറകയും,</p><p>7 പ്രാക്കലും ചതികളും തുയരവും വായിൽ നിറകയും നാവിങ്കീഴ് കിണ്ടവും അകൃത്യവും ഇരിക്കയും,</p><p>8 അവൻ ഊരുകളുടേ ഒതുക്കിൽ വസിച്ചു നിൎദ്ദോഷനെ ഒളിമറകളിൽ കൊല്ലുകയും അഗതിയെ കണ്ണു ചുഴിഞ്ഞു നോക്കയും,</p><p>9 വള്ളിക്കെട്ടിൽ സിംഹം പോലേ ഒളിയിൽ പതിയിരുന്നു. എളിയവനെ മാട്ടി വെപ്പാൻ പതുങ്ങി തന്റേ വലയിൽ വറ്റു എളിയവനെ പിടിക്കുകയും,</p><p>10 ഒററി പതിഞ്ഞിരിക്കയും അവന്റേ ഊക്കരാൽ അഗതികൾ വീഴ്കയും,</p><p>11 ദേവൻ മറന്നു എന്നും തൻ മുഖത്തെ മറെച്ചു ഒരുനാളും കാണാതേ ഇരിക്കുന്നു എന്നും അവൻ ഹൃദയത്തിൽ പറകയും ചെയ്യുന്നു.</p><pb n="10" facs="page_10" /><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൧. Psalms, XI. 15</p><p>12 യഹോവേ, എഴുനീല്ക്ക! ദേവ, നിൻ കയ്യെ ഉയൎത്തുക, എളിയവരെ മറക്കല്ലേ!</p><p>13 ദുഷ്ടൻ ദൈവത്തെ ധിക്കരിപ്പാനും നീ അന്വേഷിക്കയില്ല എന്നു ഹൃദയത്തിൽ പറവാനും എന്തു?</p><p>14 വിപത്തും വ്യസനവും നിന്റേ കൈയിൽ ആക്കുവാൻ നീ നോക്കുക കൊണ്ടു (അതിനെ) കണ്ടുവല്ലോ. അഗതി നിങ്കൽ സമൎപ്പിച്ചു വിടുന്നു, അനാഥനു നീ തന്നേ തുണ.</p><p>15 ശഠന്റേ ഭുജത്തെ ഒടിക്ക! ദോഷവാന്റേ ദുഷ്ടത കാണാത്തെടത്തോളം അന്വേഷിക്ക!</p><p>16 യഹോവ യുഗാദി നിത്യത്തിൽ രാജാവ് തന്നേ, ജാതികൾ അവന്റേ ദേശത്തുനിന്നു നശിക്കുന്നു.</p><p>17 സാധുക്കളുടേ ആഗ്രഹത്തെ, യഹോവേ, നീ കേട്ടു, അവരുടേ ഹൃദയത്തെ നീ ഉറപ്പിക്കും.</p><p>18 അനാഥനും ചതഞ്ഞവനും ന്യായം വിധിപ്പാൻ നീ ചെവി കൊടുത്തു കേ ഭൂമിയിങ്കൽനിന്നുള്ള മൎത്യൻ ഇനി കിറുത്തു പോകയും ഇല്ല. [ൾ്ക്കും,</p><p>ആപത്ക്കാലത്തിൽ വാങ്ങി പോകാതേ (൪) യഹോവയുടേ ന്യായവിധിയിൽ ആശ്രയിച്ചു നില്ക്കേണം.</p><p>സംഗീതപ്രമാണിക്കു; ദാവിദിന്റേതു</p><p>1 യഹോവയിൽ ഞാൻ ആശ്രയിച്ചിരിക്കുന്നു. ഹാ, കുരികിലേ, നിങ്ങളുടേ മലെക്കു മണ്ടുവിൻ എന്നും,</p><p>2 ദുഷ്ടരല്ലോ ഹൃദയനേരുള്ളവരെ മറയത്ത് എയ്വാൻ വില്ലു കുലെച്ചു തങ്ങളുടേ അമ്പിനെ ഞാണിന്മേൽ തൊടുക്കുന്നു എന്നും,</p><p>3 അടിസ്ഥാനങ്ങളല്ലോ മറിഞ്ഞു പോയി. നീതിമാൻ പ്രവൃത്തിക്കാവുന്നതെന്ത് എന്നും നിങ്ങൾ എൻ ആത്മവോടു പറയുന്നത് എങ്ങനേ?</p><p>4 യഹോവ തന്റേ വിശുദ്ധമന്ദിരത്തിൽ ഉണ്ടു, യഹോവയുടേ സിംഹാസനം സ്വൎഗ്ഗത്തിൽ തന്നേ; അവന്റേ കണ്ണുകൾ നോക്കുന്നുണ്ടു, അവന്റേ ഇമകൾ മനുഷ്യപുത്രരെ ശോധന ചെയ്യുന്നു.</p><pb n="11" facs="page_11" /><p>16 Psalms, XII. XIII, സങ്കീത്തനങ്ങൾ ൧൨ . ൧൩ .</p><p>5 യഹോവ നീതിമാനെ ശോധന ചെയ്യുന്നു, ദുഷ്ടനെയും സാഹസപ്രിയനെയും അവന്റേ ഉള്ളം പകെക്കുന്നു.</p><p>6 ദുഷ്ടരുടേ മേൽ അവൻ കണികളും തീയും ഗന്ധകവും പെയ്യിക്കും, വിഷക്കാറ്റു തന്നേ അവരുടേ പാനപാത്രത്തിന്നുള്ള അംശം.</p><p>7 കാരണം യഹോവ നീതിമാൻ, നീതികളെ സ്നേഹിക്കുന്നവൻ തന്നേ; നേരുള്ളവനേ അവന്റേ മുഖം നോക്കൂ.</p><p>൧൨ . സങ്കീൎത്തനം.</p><p>ലോകത്തിൽ പാപം വൎദ്ധിക്കുന്തോറും പ്രാൎത്ഥനയും (൬) ദൈവത്തിൻ ഉത്തരത്താൽ (൭) ആശ്രയവൎദ്ധനയും.</p><p>സംഗീതപ്രമാണിക്കു, അഷ്ടമരാഗത്തിൽ; ദാവിദിൻ കീൎത്തന.</p><p>2 യഹോവേ, രക്ഷിക്കേണമേ, ഭക്തരല്ലോ ഒടുങ്ങുന്നതു മനുഷ്യപുത്രരിൽനിന്നു വിശ്വാസ്യത മുടിഞ്ഞു പോകയാൽ തന്നേ!</p><p>3 അവനവൻ തൻ കൂട്ടുകാരനോട് മായം പറയുന്നു, മിനുക്കിയ അധരത്തോടും ഇരട്ടിച്ച ഹൃദയത്തോടും അവർ ഉരിയാടുന്നു.</p><p>4 മിനുക്കിയ അധരങ്ങളെ ഒക്കയും വമ്പുകളെ ഉരെക്കുന്ന നാവിനെയും യഹോവ ഛേദിക്കാക!</p><p>5 നാവിനാൽ നാം വീൎയ്യം പ്രവൃത്തിക്കുന്നു, നമ്മുടേ അധരങ്ങൾ നമുക്കു തുണ, നമുക്കു കൎത്താവ് ആർ എന്നു പറയുന്നവരെ തന്നേ (ഛേദിക്ക)!</p><p>6 എളിയവരുടേ നിഗ്രഹവും ദരിദ്രരുടേ ഞരക്കവും ഹേതുവായിട്ടു ഞാൻ ഇപ്പോൾ എഴുനീല്ക്കും, രക്ഷെക്കായി കിഴെക്കുന്നവനെ അതിലാക്കും എന്നു യഹോവ ചൊല്ലുന്നു.</p><p>7 യഹോവയുടേ വചനങ്ങൾ ശുദ്ധ വചനങ്ങളത്രേ, ഒരു ഭൂമിപാലനായ്ക്കൊണ്ട് ഊതിക്കഴിച്ചു ഏഴു വട്ടം ഉരുക്കിയ വെള്ളി തന്നേ.</p><p>8 യഹോവേ, നീ അവരെ കാക്കും, ഈ തലമുറയിൽനിന്നു അവരെ എന്നും സൂക്ഷിക്കും,</p><p>9 മനുഷ്യപുത്രൎക്ക് നികൃഷ്ടത ഏറുന്തോറും ദുഷ്ടർ ചുറ്റും നടന്നു കൊണ്ടാലും.</p><p>൧൩ . സങ്കീൎത്തനം.</p><p>ദുഃഖിതന്റേ സങ്കടവും (൪) യാചനയും (൬) ആശ്വാസവും. സംഗീതപ്രമാണിക്കു; ദാവിദിന്റേ കീൎത്തന.</p><pb n="12" facs="page_12" /><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൪ . Psalms, XIV. 17</p><p>2 യഹോവേ, നീ എന്നെ നിത്യം മറപ്പത് എത്രോടം? നിൻ മുഖം എങ്കൽനിന്നു മറെപ്പത് എത്രോടം?</p><p>3 എൻ ഉള്ളത്തിൽ ആലോചനകളും ഹൃദയത്തിൽ ഖേദവും നാൾതോറും ഞാൻ വെപ്പത് എത്രോടം? ശത്രു എന്റേ മേൽ ഉയരുന്നത് എത്രോടം?</p><p>4 എൻ ദൈവമായ യഹോവേ, നോക്കേണമേ,എനിക്ക് ഉത്തരം തരിക! ഞാൻ മരണനിദ്ര കൊള്ളായ്വാൻ എൻ കണ്ണുകളെ പ്രകാശിപ്പിക്കേണമേ!</p><p>5 എന്റേ ശത്രു ഞാൻ ഇവനെ വെന്നു എന്നു പറവാനും ഞാൻ കുലുങ്ങുകയാൽ മാറ്റാന്മാർ ആനന്ദിപ്പാനും സംഗതി വരരുതേ!</p><p>6 ഞാനോ നിന്റേ ദയയിൽ തേറിക്കൊള്ളുന്നു, നിൻ രക്ഷയിൽ എന്റേ ഹൃദയം ആനന്ദിക്ക! [യ്യും. ഞാൻ യഹോവെക്ക് അവൻ എന്നോടു നന്മ ചെയ്തു എന്നു പാടുകയും ചെ</p><p>ദോഷവൎദ്ധനയാൽ സങ്കടവും (൪) ന്യായവിധിയുടേ നിശ്ചയത്തോടേ (൭) രക്ഷയാചനയും,</p><p>സംഗീതപ്രമാണിക്കു; ദാവിദിന്റേതു.</p><p>1. മൂഢൻ ദൈവം ഇല്ല എന്നു തന്റേ ഹൃദയത്തിൽ പറയുന്നു, അവർ പ്രവൃത്തിയിൽ തങ്ങളെ തന്നേ കെടുത്തു അറെപ്പാക്കി.</p><p>2 നന്മ ചെയ്യുന്നവൻ ആരും ഇല്ല; ദൈവത്തെ അന്വേഷിക്കുന്ന ബുദ്ധിമാൻ ഉണ്ടോ എന്നു കാണ്മാനായി യഹോവ സ്വൎഗ്ഗത്തിൽനിന്നു മനുഷ്യപുത്രരുടേ മേൽ നോക്കുന്നു.</p><p>3 എല്ലാവരും (വഴി) തെറ്റി ഒക്കത്തക്ക പുളിച്ചു പോയി, നന്മ ചെയ്യുന്നവനില്ല, ഒരുത്തൻ പോലും ഇല്ല.</p><p>4 യഹോവയെ വിളിക്കാതേ എൻ ജനത്തെ അപ്പമാക്കി തിന്നുംകൊണ്ടു അകൃത്യം പ്രവൃത്തിക്കുന്നവർ ഒക്കയും അറിയുന്നില്ലയോ?</p><p>5 അതാ അവർ ചീളെന്നു പേടിച്ചു പോയി; യഹോവ നീതിയുള്ള തലമുറയിൽ ഉണ്ടു പോൽ.</p><p>6 എളിയവന്റേ ആലോചനയെ നാണമാക്കിക്കളവിൻ! യഹോവ അവന്റേ ആശ്രയം ആകുന്നു താനും.</p><p>7 ചിയോനിൽനിന്ന് ഇസ്രയേലിന്റേ രക്ഷ വന്നാൽ കൊള്ളാം! യഹോവ തൻ ജനത്തിന്റേ അടിമയെ മാറ്റുമ്പോൾ യാക്കോബ് ആനന്ദിക്ക, ഇസ്രയേൽ സന്തോഷിക്ക!</p><pb n="13" facs="page_13" /><p>18 Psalms, XV. XVI. സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൫. ൧൬.</p><p>൧൫. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>നീതിമാന്റേ വൎണ്ണനം (൨ ശമു. ൬, ൧൨). ദാവിദിന്റേ കീൎത്തന</p><p>1 യഹോവേ, നിന്റേ കൂടാരത്തിൽ ആർ പാൎക്കും? നിൻ വിശുദ്ധമലയിൽ ആർ വസിക്കും?</p><p>2 തികവോടേ നടന്നും നീതിയെ പ്രവൃത്തിച്ചും ഹൃദയത്തിൽ സത്യത്തെ പറഞ്ഞും കൊള്ളുന്നവൻ,</p><p>3 നാവു കൊണ്ട് ഏഷണി പരത്താതേ കൂട്ടുകാരനോടു തിന്മ ചെയ്യാതേ അയല്ക്കാരന്റേ മേൽ നിന്ദയെ ചുമത്താതേ ഉള്ളവൻ.</p><p>4 നികൃഷ്ടനിൽ അവനു നീരസം തോന്നുകയും യഹോവയെ ഭയപ്പെടുന്നവരെ അവൻ ബഹുമാനിക്കയും തനിക്കു ചേതത്തിന്നായി ആണയിട്ടും മാറ്റാതേ ഇരിക്കയും ചെയ്യുന്നു.</p><p>5 തന്റേ പണത്തെ പലിശെക്കു കൊടുക്കയും നിൎദോഷന്റേ നേരേ കൈക്കൂലി വാങ്ങുകയും ഇല്ല. ഇവ ചെയ്യുന്നവൻ എന്നേക്കും കുലുങ്ങുകയില്ല.</p><p>ഭക്തൻ യഹോവയിൽ മാത്രം ആശ്രയിച്ചു കൊണ്ടു (൮) പ്രാണഭയത്തിലും ആശാനിശ്ചയമുള്ളവൻ തന്നേ.</p><p>ദാവിദിന്റേ നിധി.</p><p>1 ദേവനേ, ഞാൻ നിങ്കൽ ആശ്രയിക്കയാൽ എന്നെ കാക്കേണമേ!</p><p>2 യഹോവയോടു ഞാൻ പറയുന്നിതു: നീ എന്റേ കൎത്താവു, നിണക്കു പുറമേ എനിക്കു നന്മയില്ല എന്നത്രേ;</p><p>3 ദേശത്തിലേ വിശുദ്ധരോടോ: എന്റേ സൎവ്വപ്രസാദം ഉള്ള ഉദാരന്മാർ ഇവർ (എന്നും പറയുന്നു).</p><p>4 അന്യ (ഭൎത്താവി)നെ മേടിക്കുന്നവൎക്കു വേദനകൾ പെരുകും; അവറ്റിന്റേ കുരുതിക്കാഴ്ചകളെ ഞാൻ ഊക്കയും [൨൩, ൧൩) അവറ്റിൻ പേരുകളെ എൻ അധരങ്ങളിൽ എടുക്കയും ഇല്ല. (൨ മോ.</p><pb n="14" facs="page_14" /><p>OpenDigiDigiSouthAsiaSaṅkīrttanaṅṅaḷ (p. 19)</p><p>Info</p><p>Content</p><p>Transcript</p><p>OpenDigiDigiSouthAsiaSaṅkīrttanaṅṅaḷ (p. 19)</p><p>OpenDigiDigiSouthAsiaSaṅkīrttanaṅṅaḷ (p. 19)</p><p>Saṅkīrttanaṅṅaḷ (p. 19)</p><p>Info</p><p>Content</p><p>Transcript</p><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൭. Psalms, XVII. 19</p><p>5 എന്റേ ജന്മത്തിന്റേ പങ്കും എൻ പാനപാത്രവും യഹോവ തന്നേ, എന്റേ ചീട്ടിനെ നീ താങ്ങുന്നു.</p><p>6 അളത്തച്ചരടുകൾ എനിക്കു മനോഹരദിക്കിൽ വീണു, (അത്) എനിക്കു തെളിയുന്ന അവകാശവും ആകുന്നു.</p><p>7 എനിക്കു മന്ത്രിച്ച യഹോവയെ ഞാൻ വാഴ്ത്തും, രാത്രിയിലും എന്റേ ഉൾ്പൂവുകൾ എന്നെ പ്രബോധിപ്പിക്കുന്നു.</p><p>8 ഞാൻ യഹോവയെ എപ്പോഴും എന്റേ മുമ്പിൽ വെച്ചിരിക്കുന്നു, അവൻ എന്റേ വലത്തിരിക്കയാൽ ഞാൻ കുലുങ്ങുകയില്ല.</p><p>9 അതുകൊണ്ട് എന്റേ ഹൃദയം സന്തോഷിക്കുന്നു, എൻ തേജസ്സും ആനന്ദിക്കുന്നു, എന്റേ ജഡവും നിൎഭയമായി വസിക്കും.</p><p>10 കാരണം നീ എന്റേ ദേഹിയെ പാതാളത്തിന്നു വിടുകയില്ല, നിന്റേ ഭക്തരെ കുഴിയെ കാണ്മാൻ ഏല്പിക്കയും ഇല്ല.</p><p>11 നീ ജീവമാൎഗ്ഗത്തെ എന്നെ അറിയിക്കും: നിൻ മുഖത്തോടു സന്തോഷങ്ങളുടേ തൃപ്തിയും നിന്റേ വലങ്കൈയാൽ എന്നും ഓമനകളും അത്രേ.</p><p>൧൭. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>നിൎദോഷൻ തന്റേ നീതിയെയും (൬) ശത്രുക്കളുടേ അനീതിയെയും ഓൎപ്പിച്ചു (൧൩) രക്ഷയെ യാചിച്ചാശിച്ചതു (൧ ശമു. ൨൩, ൧൯).</p><p>ദാവിദിന്റേ പ്രാൎത്ഥന.</p><p>1 യഹോവേ, നീതിയെ കേൾ്ക്ക! വ്യാജമില്ലാത്ത അധരങ്ങളാൽ ഞാൻ കെഞ്ചുന്നതു കുറിക്കൊൾ്ക! പ്രാൎത്ഥിക്കുന്നതിന്നു ചെവി തരിക!</p><p>2 എന്റേ ന്യായം നിന്മുഖത്തിൽനിന്നു പുറപ്പെടുക! നേരിനെ നിന്റേ കണ്ണുകൾ നോക്കുന്നുണ്ടു.</p><p>3 എന്റേ ഹൃദയത്തെ നീ ശോധന ചെയ്തു, രാത്രിയിലും സന്ദൎശിച്ചു ഊതിക്കഴിച്ചു കൊണ്ടിട്ടും ഒന്നും കാണുന്നില്ല; എന്റേ വായി എൻ നിനവിനെ ലംഘിക്കയില്ല.</p><p>4 മാനുഷകൎമ്മങ്ങളെ സംബന്ധിച്ചു ഞാൻ നിൻ അധരങ്ങളുടേ വചനം കൊണ്ടത്രേ പാതകക്കാരന്റേ മാൎഗ്ഗങ്ങളെ സൂക്ഷിച്ച് (ഒഴിഞ്ഞു).</p><p>Info</p><p>Content</p><p>Transcript</p><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൭. Psalms, XVII. 19</p><p>5 എന്റേ ജന്മത്തിന്റേ പങ്കും എൻ പാനപാത്രവും യഹോവ തന്നേ, എന്റേ ചീട്ടിനെ നീ താങ്ങുന്നു.</p><p>6 അളത്തച്ചരടുകൾ എനിക്കു മനോഹരദിക്കിൽ വീണു, (അത്) എനിക്കു തെളിയുന്ന അവകാശവും ആകുന്നു.</p><p>7 എനിക്കു മന്ത്രിച്ച യഹോവയെ ഞാൻ വാഴ്ത്തും, രാത്രിയിലും എന്റേ ഉൾ്പൂവുകൾ എന്നെ പ്രബോധിപ്പിക്കുന്നു.</p><p>8 ഞാൻ യഹോവയെ എപ്പോഴും എന്റേ മുമ്പിൽ വെച്ചിരിക്കുന്നു, അവൻ എന്റേ വലത്തിരിക്കയാൽ ഞാൻ കുലുങ്ങുകയില്ല.</p><p>9 അതുകൊണ്ട് എന്റേ ഹൃദയം സന്തോഷിക്കുന്നു, എൻ തേജസ്സും ആനന്ദിക്കുന്നു, എന്റേ ജഡവും നിൎഭയമായി വസിക്കും.</p><p>10 കാരണം നീ എന്റേ ദേഹിയെ പാതാളത്തിന്നു വിടുകയില്ല, നിന്റേ ഭക്തരെ കുഴിയെ കാണ്മാൻ ഏല്പിക്കയും ഇല്ല.</p><p>11 നീ ജീവമാൎഗ്ഗത്തെ എന്നെ അറിയിക്കും: നിൻ മുഖത്തോടു സന്തോഷങ്ങളുടേ തൃപ്തിയും നിന്റേ വലങ്കൈയാൽ എന്നും ഓമനകളും അത്രേ.</p><p>൧൭. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>നിൎദോഷൻ തന്റേ നീതിയെയും (൬) ശത്രുക്കളുടേ അനീതിയെയും ഓൎപ്പിച്ചു (൧൩) രക്ഷയെ യാചിച്ചാശിച്ചതു (൧ ശമു. ൨൩, ൧൯).</p><p>ദാവിദിന്റേ പ്രാൎത്ഥന.</p><p>1 യഹോവേ, നീതിയെ കേൾ്ക്ക! വ്യാജമില്ലാത്ത അധരങ്ങളാൽ ഞാൻ കെഞ്ചുന്നതു കുറിക്കൊൾ്ക! പ്രാൎത്ഥിക്കുന്നതിന്നു ചെവി തരിക!</p><p>2 എന്റേ ന്യായം നിന്മുഖത്തിൽനിന്നു പുറപ്പെടുക! നേരിനെ നിന്റേ കണ്ണുകൾ നോക്കുന്നുണ്ടു.</p><p>3 എന്റേ ഹൃദയത്തെ നീ ശോധന ചെയ്തു, രാത്രിയിലും സന്ദൎശിച്ചു ഊതിക്കഴിച്ചു കൊണ്ടിട്ടും ഒന്നും കാണുന്നില്ല; എന്റേ വായി എൻ നിനവിനെ ലംഘിക്കയില്ല.</p><p>4 മാനുഷകൎമ്മങ്ങളെ സംബന്ധിച്ചു ഞാൻ നിൻ അധരങ്ങളുടേ വചനം കൊണ്ടത്രേ പാതകക്കാരന്റേ മാൎഗ്ഗങ്ങളെ സൂക്ഷിച്ച് (ഒഴിഞ്ഞു).</p><p>Info</p><p>Content</p><p>Transcript</p><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൭. Psalms, XVII. 19</p><p>5 എന്റേ ജന്മത്തിന്റേ പങ്കും എൻ പാനപാത്രവും യഹോവ തന്നേ, എന്റേ ചീട്ടിനെ നീ താങ്ങുന്നു.</p><p>6 അളത്തച്ചരടുകൾ എനിക്കു മനോഹരദിക്കിൽ വീണു, (അത്) എനിക്കു തെളിയുന്ന അവകാശവും ആകുന്നു.</p><p>7 എനിക്കു മന്ത്രിച്ച യഹോവയെ ഞാൻ വാഴ്ത്തും, രാത്രിയിലും എന്റേ ഉൾ്പൂവുകൾ എന്നെ പ്രബോധിപ്പിക്കുന്നു.</p><p>8 ഞാൻ യഹോവയെ എപ്പോഴും എന്റേ മുമ്പിൽ വെച്ചിരിക്കുന്നു, അവൻ എന്റേ വലത്തിരിക്കയാൽ ഞാൻ കുലുങ്ങുകയില്ല.</p><p>9 അതുകൊണ്ട് എന്റേ ഹൃദയം സന്തോഷിക്കുന്നു, എൻ തേജസ്സും ആനന്ദിക്കുന്നു, എന്റേ ജഡവും നിൎഭയമായി വസിക്കും.</p><p>10 കാരണം നീ എന്റേ ദേഹിയെ പാതാളത്തിന്നു വിടുകയില്ല, നിന്റേ ഭക്തരെ കുഴിയെ കാണ്മാൻ ഏല്പിക്കയും ഇല്ല.</p><p>11 നീ ജീവമാൎഗ്ഗത്തെ എന്നെ അറിയിക്കും: നിൻ മുഖത്തോടു സന്തോഷങ്ങളുടേ തൃപ്തിയും നിന്റേ വലങ്കൈയാൽ എന്നും ഓമനകളും അത്രേ.</p><p>൧൭. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>നിൎദോഷൻ തന്റേ നീതിയെയും (൬) ശത്രുക്കളുടേ അനീതിയെയും ഓൎപ്പിച്ചു (൧൩) രക്ഷയെ യാചിച്ചാശിച്ചതു (൧ ശമു. ൨൩, ൧൯).</p><p>ദാവിദിന്റേ പ്രാൎത്ഥന.</p><p>1 യഹോവേ, നീതിയെ കേൾ്ക്ക! വ്യാജമില്ലാത്ത അധരങ്ങളാൽ ഞാൻ കെഞ്ചുന്നതു കുറിക്കൊൾ്ക! പ്രാൎത്ഥിക്കുന്നതിന്നു ചെവി തരിക!</p><p>2 എന്റേ ന്യായം നിന്മുഖത്തിൽനിന്നു പുറപ്പെടുക! നേരിനെ നിന്റേ കണ്ണുകൾ നോക്കുന്നുണ്ടു.</p><p>3 എന്റേ ഹൃദയത്തെ നീ ശോധന ചെയ്തു, രാത്രിയിലും സന്ദൎശിച്ചു ഊതിക്കഴിച്ചു കൊണ്ടിട്ടും ഒന്നും കാണുന്നില്ല; എന്റേ വായി എൻ നിനവിനെ ലംഘിക്കയില്ല.</p><p>4 മാനുഷകൎമ്മങ്ങളെ സംബന്ധിച്ചു ഞാൻ നിൻ അധരങ്ങളുടേ വചനം കൊണ്ടത്രേ പാതകക്കാരന്റേ മാൎഗ്ഗങ്ങളെ സൂക്ഷിച്ച് (ഒഴിഞ്ഞു).</p><p>Info</p><p>Content</p><p>Transcript</p><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൭. Psalms, XVII. 19</p><p>5 എന്റേ ജന്മത്തിന്റേ പങ്കും എൻ പാനപാത്രവും യഹോവ തന്നേ, എന്റേ ചീട്ടിനെ നീ താങ്ങുന്നു.</p><p>6 അളത്തച്ചരടുകൾ എനിക്കു മനോഹരദിക്കിൽ വീണു, (അത്) എനിക്കു തെളിയുന്ന അവകാശവും ആകുന്നു.</p><p>7 എനിക്കു മന്ത്രിച്ച യഹോവയെ ഞാൻ വാഴ്ത്തും, രാത്രിയിലും എന്റേ ഉൾ്പൂവുകൾ എന്നെ പ്രബോധിപ്പിക്കുന്നു.</p><p>8 ഞാൻ യഹോവയെ എപ്പോഴും എന്റേ മുമ്പിൽ വെച്ചിരിക്കുന്നു, അവൻ എന്റേ വലത്തിരിക്കയാൽ ഞാൻ കുലുങ്ങുകയില്ല.</p><p>9 അതുകൊണ്ട് എന്റേ ഹൃദയം സന്തോഷിക്കുന്നു, എൻ തേജസ്സും ആനന്ദിക്കുന്നു, എന്റേ ജഡവും നിൎഭയമായി വസിക്കും.</p><p>10 കാരണം നീ എന്റേ ദേഹിയെ പാതാളത്തിന്നു വിടുകയില്ല, നിന്റേ ഭക്തരെ കുഴിയെ കാണ്മാൻ ഏല്പിക്കയും ഇല്ല.</p><p>11 നീ ജീവമാൎഗ്ഗത്തെ എന്നെ അറിയിക്കും: നിൻ മുഖത്തോടു സന്തോഷങ്ങളുടേ തൃപ്തിയും നിന്റേ വലങ്കൈയാൽ എന്നും ഓമനകളും അത്രേ.</p><p>൧൭. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>നിൎദോഷൻ തന്റേ നീതിയെയും (൬) ശത്രുക്കളുടേ അനീതിയെയും ഓൎപ്പിച്ചു (൧൩) രക്ഷയെ യാചിച്ചാശിച്ചതു (൧ ശമു. ൨൩, ൧൯).</p><p>ദാവിദിന്റേ പ്രാൎത്ഥന.</p><p>1 യഹോവേ, നീതിയെ കേൾ്ക്ക! വ്യാജമില്ലാത്ത അധരങ്ങളാൽ ഞാൻ കെഞ്ചുന്നതു കുറിക്കൊൾ്ക! പ്രാൎത്ഥിക്കുന്നതിന്നു ചെവി തരിക!</p><p>2 എന്റേ ന്യായം നിന്മുഖത്തിൽനിന്നു പുറപ്പെടുക! നേരിനെ നിന്റേ കണ്ണുകൾ നോക്കുന്നുണ്ടു.</p><p>3 എന്റേ ഹൃദയത്തെ നീ ശോധന ചെയ്തു, രാത്രിയിലും സന്ദൎശിച്ചു ഊതിക്കഴിച്ചു കൊണ്ടിട്ടും ഒന്നും കാണുന്നില്ല; എന്റേ വായി എൻ നിനവിനെ ലംഘിക്കയില്ല.</p><p>4 മാനുഷകൎമ്മങ്ങളെ സംബന്ധിച്ചു ഞാൻ നിൻ അധരങ്ങളുടേ വചനം കൊണ്ടത്രേ പാതകക്കാരന്റേ മാൎഗ്ഗങ്ങളെ സൂക്ഷിച്ച് (ഒഴിഞ്ഞു).</p><p>Info</p><p>Content</p><p>Transcript</p><p>Info</p><p>Content</p><p>Transcript</p><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൭. Psalms, XVII. 19</p><p>5 എന്റേ ജന്മത്തിന്റേ പങ്കും എൻ പാനപാത്രവും യഹോവ തന്നേ, എന്റേ ചീട്ടിനെ നീ താങ്ങുന്നു.</p><p>6 അളത്തച്ചരടുകൾ എനിക്കു മനോഹരദിക്കിൽ വീണു, (അത്) എനിക്കു തെളിയുന്ന അവകാശവും ആകുന്നു.</p><p>7 എനിക്കു മന്ത്രിച്ച യഹോവയെ ഞാൻ വാഴ്ത്തും, രാത്രിയിലും എന്റേ ഉൾ്പൂവുകൾ എന്നെ പ്രബോധിപ്പിക്കുന്നു.</p><p>8 ഞാൻ യഹോവയെ എപ്പോഴും എന്റേ മുമ്പിൽ വെച്ചിരിക്കുന്നു, അവൻ എന്റേ വലത്തിരിക്കയാൽ ഞാൻ കുലുങ്ങുകയില്ല.</p><p>9 അതുകൊണ്ട് എന്റേ ഹൃദയം സന്തോഷിക്കുന്നു, എൻ തേജസ്സും ആനന്ദിക്കുന്നു, എന്റേ ജഡവും നിൎഭയമായി വസിക്കും.</p><p>10 കാരണം നീ എന്റേ ദേഹിയെ പാതാളത്തിന്നു വിടുകയില്ല, നിന്റേ ഭക്തരെ കുഴിയെ കാണ്മാൻ ഏല്പിക്കയും ഇല്ല.</p><p>11 നീ ജീവമാൎഗ്ഗത്തെ എന്നെ അറിയിക്കും: നിൻ മുഖത്തോടു സന്തോഷങ്ങളുടേ തൃപ്തിയും നിന്റേ വലങ്കൈയാൽ എന്നും ഓമനകളും അത്രേ.</p><p>൧൭. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>നിൎദോഷൻ തന്റേ നീതിയെയും (൬) ശത്രുക്കളുടേ അനീതിയെയും ഓൎപ്പിച്ചു (൧൩) രക്ഷയെ യാചിച്ചാശിച്ചതു (൧ ശമു. ൨൩, ൧൯).</p><p>ദാവിദിന്റേ പ്രാൎത്ഥന.</p><p>1 യഹോവേ, നീതിയെ കേൾ്ക്ക! വ്യാജമില്ലാത്ത അധരങ്ങളാൽ ഞാൻ കെഞ്ചുന്നതു കുറിക്കൊൾ്ക! പ്രാൎത്ഥിക്കുന്നതിന്നു ചെവി തരിക!</p><p>2 എന്റേ ന്യായം നിന്മുഖത്തിൽനിന്നു പുറപ്പെടുക! നേരിനെ നിന്റേ കണ്ണുകൾ നോക്കുന്നുണ്ടു.</p><p>3 എന്റേ ഹൃദയത്തെ നീ ശോധന ചെയ്തു, രാത്രിയിലും സന്ദൎശിച്ചു ഊതിക്കഴിച്ചു കൊണ്ടിട്ടും ഒന്നും കാണുന്നില്ല; എന്റേ വായി എൻ നിനവിനെ ലംഘിക്കയില്ല.</p><p>4 മാനുഷകൎമ്മങ്ങളെ സംബന്ധിച്ചു ഞാൻ നിൻ അധരങ്ങളുടേ വചനം കൊണ്ടത്രേ പാതകക്കാരന്റേ മാൎഗ്ഗങ്ങളെ സൂക്ഷിച്ച് (ഒഴിഞ്ഞു).</p><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൭. Psalms, XVII. 19</p><p>5 എന്റേ ജന്മത്തിന്റേ പങ്കും എൻ പാനപാത്രവും യഹോവ തന്നേ, എന്റേ ചീട്ടിനെ നീ താങ്ങുന്നു.</p><p>6 അളത്തച്ചരടുകൾ എനിക്കു മനോഹരദിക്കിൽ വീണു, (അത്) എനിക്കു തെളിയുന്ന അവകാശവും ആകുന്നു.</p><p>7 എനിക്കു മന്ത്രിച്ച യഹോവയെ ഞാൻ വാഴ്ത്തും, രാത്രിയിലും എന്റേ ഉൾ്പൂവുകൾ എന്നെ പ്രബോധിപ്പിക്കുന്നു.</p><p>8 ഞാൻ യഹോവയെ എപ്പോഴും എന്റേ മുമ്പിൽ വെച്ചിരിക്കുന്നു, അവൻ എന്റേ വലത്തിരിക്കയാൽ ഞാൻ കുലുങ്ങുകയില്ല.</p><p>9 അതുകൊണ്ട് എന്റേ ഹൃദയം സന്തോഷിക്കുന്നു, എൻ തേജസ്സും ആനന്ദിക്കുന്നു, എന്റേ ജഡവും നിൎഭയമായി വസിക്കും.</p><p>10 കാരണം നീ എന്റേ ദേഹിയെ പാതാളത്തിന്നു വിടുകയില്ല, നിന്റേ ഭക്തരെ കുഴിയെ കാണ്മാൻ ഏല്പിക്കയും ഇല്ല.</p><p>11 നീ ജീവമാൎഗ്ഗത്തെ എന്നെ അറിയിക്കും: നിൻ മുഖത്തോടു സന്തോഷങ്ങളുടേ തൃപ്തിയും നിന്റേ വലങ്കൈയാൽ എന്നും ഓമനകളും അത്രേ.</p><p>൧൭. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>നിൎദോഷൻ തന്റേ നീതിയെയും (൬) ശത്രുക്കളുടേ അനീതിയെയും ഓൎപ്പിച്ചു (൧൩) രക്ഷയെ യാചിച്ചാശിച്ചതു (൧ ശമു. ൨൩, ൧൯).</p><p>ദാവിദിന്റേ പ്രാൎത്ഥന.</p><p>1 യഹോവേ, നീതിയെ കേൾ്ക്ക! വ്യാജമില്ലാത്ത അധരങ്ങളാൽ ഞാൻ കെഞ്ചുന്നതു കുറിക്കൊൾ്ക! പ്രാൎത്ഥിക്കുന്നതിന്നു ചെവി തരിക!</p><p>2 എന്റേ ന്യായം നിന്മുഖത്തിൽനിന്നു പുറപ്പെടുക! നേരിനെ നിന്റേ കണ്ണുകൾ നോക്കുന്നുണ്ടു.</p><p>3 എന്റേ ഹൃദയത്തെ നീ ശോധന ചെയ്തു, രാത്രിയിലും സന്ദൎശിച്ചു ഊതിക്കഴിച്ചു കൊണ്ടിട്ടും ഒന്നും കാണുന്നില്ല; എന്റേ വായി എൻ നിനവിനെ ലംഘിക്കയില്ല.</p><p>4 മാനുഷകൎമ്മങ്ങളെ സംബന്ധിച്ചു ഞാൻ നിൻ അധരങ്ങളുടേ വചനം കൊണ്ടത്രേ പാതകക്കാരന്റേ മാൎഗ്ഗങ്ങളെ സൂക്ഷിച്ച് (ഒഴിഞ്ഞു).</p><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൭. Psalms, XVII. 19</p><p>5 എന്റേ ജന്മത്തിന്റേ പങ്കും എൻ പാനപാത്രവും യഹോവ തന്നേ, എന്റേ ചീട്ടിനെ നീ താങ്ങുന്നു.</p><p>6 അളത്തച്ചരടുകൾ എനിക്കു മനോഹരദിക്കിൽ വീണു, (അത്) എനിക്കു തെളിയുന്ന അവകാശവും ആകുന്നു.</p><p>7 എനിക്കു മന്ത്രിച്ച യഹോവയെ ഞാൻ വാഴ്ത്തും, രാത്രിയിലും എന്റേ ഉൾ്പൂവുകൾ എന്നെ പ്രബോധിപ്പിക്കുന്നു.</p><p>8 ഞാൻ യഹോവയെ എപ്പോഴും എന്റേ മുമ്പിൽ വെച്ചിരിക്കുന്നു, അവൻ എന്റേ വലത്തിരിക്കയാൽ ഞാൻ കുലുങ്ങുകയില്ല.</p><p>9 അതുകൊണ്ട് എന്റേ ഹൃദയം സന്തോഷിക്കുന്നു, എൻ തേജസ്സും ആനന്ദിക്കുന്നു, എന്റേ ജഡവും നിൎഭയമായി വസിക്കും.</p><p>10 കാരണം നീ എന്റേ ദേഹിയെ പാതാളത്തിന്നു വിടുകയില്ല, നിന്റേ ഭക്തരെ കുഴിയെ കാണ്മാൻ ഏല്പിക്കയും ഇല്ല.</p><p>11 നീ ജീവമാൎഗ്ഗത്തെ എന്നെ അറിയിക്കും: നിൻ മുഖത്തോടു സന്തോഷങ്ങളുടേ തൃപ്തിയും നിന്റേ വലങ്കൈയാൽ എന്നും ഓമനകളും അത്രേ.</p><p>൧൭. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>നിൎദോഷൻ തന്റേ നീതിയെയും (൬) ശത്രുക്കളുടേ അനീതിയെയും ഓൎപ്പിച്ചു (൧൩) രക്ഷയെ യാചിച്ചാശിച്ചതു (൧ ശമു. ൨൩, ൧൯).</p><p>ദാവിദിന്റേ പ്രാൎത്ഥന.</p><p>1 യഹോവേ, നീതിയെ കേൾ്ക്ക! വ്യാജമില്ലാത്ത അധരങ്ങളാൽ ഞാൻ കെഞ്ചുന്നതു കുറിക്കൊൾ്ക! പ്രാൎത്ഥിക്കുന്നതിന്നു ചെവി തരിക!</p><p>2 എന്റേ ന്യായം നിന്മുഖത്തിൽനിന്നു പുറപ്പെടുക! നേരിനെ നിന്റേ കണ്ണുകൾ നോക്കുന്നുണ്ടു.</p><p>3 എന്റേ ഹൃദയത്തെ നീ ശോധന ചെയ്തു, രാത്രിയിലും സന്ദൎശിച്ചു ഊതിക്കഴിച്ചു കൊണ്ടിട്ടും ഒന്നും കാണുന്നില്ല; എന്റേ വായി എൻ നിനവിനെ ലംഘിക്കയില്ല.</p><p>4 മാനുഷകൎമ്മങ്ങളെ സംബന്ധിച്ചു ഞാൻ നിൻ അധരങ്ങളുടേ വചനം കൊണ്ടത്രേ പാതകക്കാരന്റേ മാൎഗ്ഗങ്ങളെ സൂക്ഷിച്ച് (ഒഴിഞ്ഞു).</p><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൭. Psalms, XVII. 19</p><p>5 എന്റേ ജന്മത്തിന്റേ പങ്കും എൻ പാനപാത്രവും യഹോവ തന്നേ, എന്റേ ചീട്ടിനെ നീ താങ്ങുന്നു.</p><p>6 അളത്തച്ചരടുകൾ എനിക്കു മനോഹരദിക്കിൽ വീണു, (അത്) എനിക്കു തെളിയുന്ന അവകാശവും ആകുന്നു.</p><p>7 എനിക്കു മന്ത്രിച്ച യഹോവയെ ഞാൻ വാഴ്ത്തും, രാത്രിയിലും എന്റേ ഉൾ്പൂവുകൾ എന്നെ പ്രബോധിപ്പിക്കുന്നു.</p><p>8 ഞാൻ യഹോവയെ എപ്പോഴും എന്റേ മുമ്പിൽ വെച്ചിരിക്കുന്നു, അവൻ എന്റേ വലത്തിരിക്കയാൽ ഞാൻ കുലുങ്ങുകയില്ല.</p><p>9 അതുകൊണ്ട് എന്റേ ഹൃദയം സന്തോഷിക്കുന്നു, എൻ തേജസ്സും ആനന്ദിക്കുന്നു, എന്റേ ജഡവും നിൎഭയമായി വസിക്കും.</p><p>10 കാരണം നീ എന്റേ ദേഹിയെ പാതാളത്തിന്നു വിടുകയില്ല, നിന്റേ ഭക്തരെ കുഴിയെ കാണ്മാൻ ഏല്പിക്കയും ഇല്ല.</p><p>11 നീ ജീവമാൎഗ്ഗത്തെ എന്നെ അറിയിക്കും: നിൻ മുഖത്തോടു സന്തോഷങ്ങളുടേ തൃപ്തിയും നിന്റേ വലങ്കൈയാൽ എന്നും ഓമനകളും അത്രേ.</p><p>൧൭. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>നിൎദോഷൻ തന്റേ നീതിയെയും (൬) ശത്രുക്കളുടേ അനീതിയെയും ഓൎപ്പിച്ചു (൧൩) രക്ഷയെ യാചിച്ചാശിച്ചതു (൧ ശമു. ൨൩, ൧൯).</p><p>ദാവിദിന്റേ പ്രാൎത്ഥന.</p><p>1 യഹോവേ, നീതിയെ കേൾ്ക്ക! വ്യാജമില്ലാത്ത അധരങ്ങളാൽ ഞാൻ കെഞ്ചുന്നതു കുറിക്കൊൾ്ക! പ്രാൎത്ഥിക്കുന്നതിന്നു ചെവി തരിക!</p><p>2 എന്റേ ന്യായം നിന്മുഖത്തിൽനിന്നു പുറപ്പെടുക! നേരിനെ നിന്റേ കണ്ണുകൾ നോക്കുന്നുണ്ടു.</p><p>3 എന്റേ ഹൃദയത്തെ നീ ശോധന ചെയ്തു, രാത്രിയിലും സന്ദൎശിച്ചു ഊതിക്കഴിച്ചു കൊണ്ടിട്ടും ഒന്നും കാണുന്നില്ല; എന്റേ വായി എൻ നിനവിനെ ലംഘിക്കയില്ല.</p><p>4 മാനുഷകൎമ്മങ്ങളെ സംബന്ധിച്ചു ഞാൻ നിൻ അധരങ്ങളുടേ വചനം കൊണ്ടത്രേ പാതകക്കാരന്റേ മാൎഗ്ഗങ്ങളെ സൂക്ഷിച്ച് (ഒഴിഞ്ഞു).</p><p>സങ്കീൎത്തനങ്ങൾ ൧൭. Psalms, XVII. 19</p><p>5 എന്റേ ജന്മത്തിന്റേ പങ്കും എൻ പാനപാത്രവും യഹോവ തന്നേ, എന്റേ ചീട്ടിനെ നീ താങ്ങുന്നു.</p><p>6 അളത്തച്ചരടുകൾ എനിക്കു മനോഹരദിക്കിൽ വീണു, (അത്) എനിക്കു തെളിയുന്ന അവകാശവും ആകുന്നു.</p><p>7 എനിക്കു മന്ത്രിച്ച യഹോവയെ ഞാൻ വാഴ്ത്തും, രാത്രിയിലും എന്റേ ഉൾ്പൂവുകൾ എന്നെ പ്രബോധിപ്പിക്കുന്നു.</p><p>8 ഞാൻ യഹോവയെ എപ്പോഴും എന്റേ മുമ്പിൽ വെച്ചിരിക്കുന്നു, അവൻ എന്റേ വലത്തിരിക്കയാൽ ഞാൻ കുലുങ്ങുകയില്ല.</p><p>9 അതുകൊണ്ട് എന്റേ ഹൃദയം സന്തോഷിക്കുന്നു, എൻ തേജസ്സും ആനന്ദിക്കുന്നു, എന്റേ ജഡവും നിൎഭയമായി വസിക്കും.</p><p>10 കാരണം നീ എന്റേ ദേഹിയെ പാതാളത്തിന്നു വിടുകയില്ല, നിന്റേ ഭക്തരെ കുഴിയെ കാണ്മാൻ ഏല്പിക്കയും ഇല്ല.</p><p>11 നീ ജീവമാൎഗ്ഗത്തെ എന്നെ അറിയിക്കും: നിൻ മുഖത്തോടു സന്തോഷങ്ങളുടേ തൃപ്തിയും നിന്റേ വലങ്കൈയാൽ എന്നും ഓമനകളും അത്രേ.</p><p>൧൭. സങ്കീൎത്തനം.</p><p>നിൎദോഷൻ തന്റേ നീതിയെയും (൬) ശത്രുക്കളുടേ അനീതിയെയും ഓൎപ്പിച്ചു (൧൩) രക്ഷയെ യാചിച്ചാശിച്ചതു (൧ ശമു. ൨൩, ൧൯).</p><p>ദാവിദിന്റേ പ്രാൎത്ഥന.</p><p>1 യഹോവേ, നീതിയെ കേൾ്ക്ക! വ്യാജമില്ലാത്ത അധരങ്ങളാൽ ഞാൻ കെഞ്ചുന്നതു കുറിക്കൊൾ്ക! പ്രാൎത്ഥിക്കുന്നതിന്നു ചെവി തരിക!</p><p>2 എന്റേ ന്യായം നിന്മുഖത്തിൽനിന്നു പുറപ്പെടുക! നേരിനെ നിന്റേ കണ്ണുകൾ നോക്കുന്നുണ്ടു.</p><p>3 എന്റേ ഹൃദയത്തെ നീ ശോധന ചെയ്തു, രാത്രിയിലും സന്ദൎശിച്ചു ഊതിക്കഴിച്ചു കൊണ്ടിട്ടും ഒന്നും കാണുന്നില്ല; എന്റേ വായി എൻ നിനവിനെ ലംഘിക്കയില്ല.</p><p>4 മാനുഷകൎമ്മങ്ങളെ സംബന്ധിച്ചു ഞാൻ നിൻ അധരങ്ങളുടേ വചനം കൊണ്ടത്രേ പാതകക്കാരന്റേ മാൎഗ്ഗങ്ങളെ സൂക്ഷിച്ച് (ഒഴിഞ്ഞു).</p><p>Last changed – OpenDigi @ Universitätsbibliothek Tübingen – Imprint, Privacy notice</p><p>Cookies optimize the use of our services. By surfing on this site you agree to the use of cookies.</p><p>Accept</p><p>Cookies optimize the use of our services. By surfing on this site you agree to the use of cookies.</p><p>Accept</p><p>Cookies optimize the use of our services. By surfing on this site you agree to the use of cookies.</p><p>Accept</p><p>Cookies optimize the use of our services. By surfing on this site you agree to the use of cookies.</p></div></body><back><div type="appendix"><head>Transformation Metadata</head><list><item>Book ID: GaXXXIV5a</item><item>Total Pages: 14</item><item>Transformation Date: 2025-10-16 01:43:58</item><item>Line Mappings: 370</item></list></div></back></text></TEI>